# Лабораторна робота №3. Розробка лінійних програм


## Мета

Розробити программу, яка виконує одне з поданих завдань

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Крижановський Ілля Миколайович;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Розробити программу, яка буде знаходити периметр і площу прямокутника за поданими користувачем координатами для точок прямокутника.

### 1.3 Задача
- Створити змінні для координат точок прямокутника, що буде вводити користувач;
- Створити функцію, котра буде розраховувати периметр і площу;
- Створити функцію, котра буде виводити все на екран

## Як користуватися
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/Kryzha"
- Github "https://github.com/Kryzha"
> - Файл з вихідним кодом знаходиться у папкі `dist`, якщо її немає - вам потрібно скомпілювати проект;
> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо для компілятора точка входа може бути тільки одна;
> - Скомпілювати проект можна за допомогою команди `make run`;
> - Якщо проект вже скомпільован (є папка `dist`), то щоб запустити программу вам потрібно зайти в папку `dist` `./main.bin`;

## Висновок
На цій лабораторній работі я розробив программу, котра розраховує площу і периметр прямокутника, виходячи з координат, які ввів користувач.
